---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۰۸
---
# غزل شمارهٔ ۲۰۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز فسانهٔ لب خامش‌که رسید مژده به‌گوش ما</p></div>
<div class="m2"><p>که‌سخن‌گهر شد و زدگره به‌زبان سکته خروش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کله چه فتنه شکسته‌ای‌که ز حرف تیغ تبسمت</p></div>
<div class="m2"><p>به سحر رسانده دماغ‌گل‌، لب زخم خنده فروش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نفس از ترانهٔ ساز دل چه فشاند بر سر انجمن</p></div>
<div class="m2"><p>که صدای قلقل شیشه شد پری جنون‌زده هوش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به نگاه عبرتی آب ده زمآل جرات جستجو</p></div>
<div class="m2"><p>که به چشمت آبنه می‌کشدکف پای آبله‌پوش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به جنونی از خم بیخودی زده‌ایم ساغر ما و من</p></div>
<div class="m2"><p>که هزار صبح قیامت است وکفی ز مستی جوش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>همه را ربوده ز دست خود اثر نوید رسیدنت</p></div>
<div class="m2"><p>زوداع ما چه خبر دهد به دل شکسته سروش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تب شوق سجدهٔ نیستی چه‌فسون دمیده برانجمن</p></div>
<div class="m2"><p>که چوشمع تاقدم ازجبین همه‌سر نشسته‌به‌دوش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ز نشاط محفل زندگی به چه نازد امشب منفعل</p></div>
<div class="m2"><p>قدحی مگربه عرق زند ز خمار خجلت دوش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>دگر از تعین خودسری چه‌کشیم زحمت سوختن</p></div>
<div class="m2"><p>که فتاد برکف پاکنون نگه چراغ خموش ما</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>نرسید فطرت هیچکس به خیال بیدل و معنی‌اش</p></div>
<div class="m2"><p>همه‌راست بیخبری و بس‌، چه‌شعور خلق و چه‌هوش ما</p></div></div>